[遊記][Live]單車環台—騎在疫症蔓延時

如無意外嘅話，我聽朝7:50就會搭上飛往台中嘅班機，展開台灣環島嘅單車旅程。

其實單車旅行嚟講，我已經係老屎忽，七年前就完成咗香港踩去巴黎嘅旅程。

最近因為突然有啲時間，想重拾一下嗰種係路上嘅感覺，所以就去講咗想做好耐，但都未出發嘅環台。

人生嘅野，有錢就冇時間，有時間就冇錢，所以今次係低成本，全程大部份時間會露宿。

預算如下︰機票7XX+租單車15XX+露營用品6XX+每日洗費同其他雜費21XX=約5000HKD

旅程日數，由4號到21號總共18日。希望唔會好似香港啲濕鳩工程咁超支。

最後，全力支持香港醫護人員罷工，除咗感激、感激都係感激。

希望大家都關注事件，支援香港醫護人員。

肺炎唔想出街冇野做，咪嚟睇下遊記。

就咁先。

---------------------------------------------------------------------------------------------------
以下有興趣可以睇下︰

Facebook Page:

Blog:

唔記得講，AC係問朋友借，係到多謝埋嗰位朋友先。

其實環島是咪一定要落馬路同車行
我都幾想環吓
但係唔係太敢落馬路同車行

據我所知係
其實踩公路冇咩好驚
外國啲公路通常好闊
路旁有位For煞車
嗰啲位好闊
唔似香港咁危險
所以我係香港都好少踩單車

當然都可能會有危險嘅位
環台嚟講最危險應該係蘇花公路
路窄兼要過隧道
如果真係驚嘅話可以搭火車skip咗佢

最緊要踩車時留意周圍環境
仲有千祈唔好戴耳機

G持
我遲啲都想環台，但無咁快成事

祝一切順利

希望俾到啲靈感你Plan行程啦！

人生苦短呀，今日唔知聽日事，可能聽日就中肺炎死架啦！

有機會一定要去下

主要係我唔係好識踩單車
有時踩踩吓會自己打橫行
我驚係公路到一打橫行就俾車碌爆頭

加油
利伸 ：你中學同學

咁要練下先

其實旅行有好多方式嘅
都唔一定要踩單車
玩下徒步都得架

Thanks

我最近一次剩係係台北踩到淡水
全程有單車路,唔洗同車行先夠膽踩

我都踩過台北到淡水
短短地幾好玩

單車旅行應該避免唔到同車踩架啦
睇下你克唔克服到啦

不過都係嗰句，又唔一定要踩單車嘅

徒步環島應該要行3,4個月
順風車環島都想試吓既

徙步嘅話其實可以Skip咗台西
最靚啲景係哂台東
除非你好執著要環

等我驗到有絕症個陣我會放低哂D野去徒步環島
希望可以死係環島途中,好似西藏人轉湖咁

我join左22號出發既單車團環台中，我11號會到台中先跟家人旅行。然後他們先回港，我就join單車，而家好驚出發唔到😭
你出發時多大陸人嗎？香港人入境順利嗎？

答唔到你住，聽朝先上機

西藏都係個好地方，不過而家赤化越嚟越嚴重

g持 前兩年環左島仲識左幾位巴打
依家fg做野又想再環過

Thanks
巴打踩大圈定細圈

豬持

支持

支持支持 我前年單車環完 黎緊打算用26再環一次🤪

出發前講少少事前準備。

其實而家環台都已經發展得好成熟，係網上都可以搵到好多資料。

環台分大圈同細圈，大圈啫係環哂成個台灣海岸線嚟踩，約12XX公里。
而細圈係踩內陸嘅路線環台，約9XX-1XXX公里。
係2015年末台灣官方推出咗環島一號線，總長939.5公里，屬於細圈。

今次我選擇嘅路線大致跟環島一號線，再稍為改動下。

係路線方面，除咗揀大圈細圈外，另一個重要嘅選擇係台東至花蓮段，選擇走花東縱谷定係花東海岸，兩邊風景各有特色，不詳述。

更詳細嘅路線可參考台灣人EDDIE CHEN寫嘅文章。

單車方面一般都會選擇租單車，當然你唔怕麻煩都可以帶自己車，純屬個人意願。

揀大廠捷安特租車嘅話，要提早兩個星期預約，其他店家規矩各有不同，最好自己同店家聯絡。

一般人環台都係台北出發，但我買平機票所以台中出發。今次揀咗馬修單車租車，佢地可以將單車運到台中俾我用，但要收兩次運費，送嚟800TWD，運返去800TWD，加租車4000TWD，總共5600TWD。

暫時講住咁多先。

十卜

驚唔驚搭飛機中招

聽天由命

中途斷鏈爆軚點算？

爆軚自己換
斷鏈就難搞啲
好彩係市區附近斷咪推車搵單車舖

係公路斷鏈

揮下手，睇下有冇人好心救你

真心佩服你之前踩去巴黎

Day1—上半日

尋晚瞓都冇覺就搭NA車出機場。

結果未夠五點就到機場，好似有啲早得濟。

不過都好，成個機場空盪盪，唔洗對住啲麻煩嘅人龍。

啲光太殘眼，唔係好瞓到。

聽下歌，瞌下眼睏。

七點二十分登機。

上到機好快瞓著咗，個零鐘機程瞌下眼就到咗。

對我哋啲新西牛嚟講，仲快過出港島。

係台中機場ATM撳錢，整埋張電話卡。

一出機場就係巴士站。

用Google Map search一search就搵到搭咩車去青旅。

Google Map同智能電話嘅出現，真係完全改變咗人去旅行嘅模式。

台中落緊微雨。

搭車時有個香港人坐係我隔離，係咁講電話，後尾佢用國語問我野，我話我都係香港人，就傾咗幾句計。

「你都係嚟避肺㗎啦下嘩？好大鑊呀而家。」

「又唔係特登嘅，咁啱囉！」我苦笑。

落車之後就行去青旅。

（用高級野）

行兩步就到，係門口撳鐘仔，有個後生仔嚟開門，佢話佢唔係員工，我唯有坐係大廳等下先。

又講呢啲

留名

而家係台中？我今日都係 有緣出黎食餐飯？我之前都試過單車環島一個月

係呀，我係逢甲夜市嗰邊，你呢？

有冇香港到巴黎遊記
想睇

4月中出發，環日本踩一年。
想好似你咁踩去歐洲，諗到要經中東就怕怕
唔知你點睇

有呀，最頂咪貼咗個Blog出嚟。

你跟我條路線唔洗走中東㗎，
不過而家上中國一係中肺炎一係拉你入集營喎

高雄到墾丁段勁辛苦。勁多車，不過尾段一到墾丁就好靚
前年單機踩完。

有機會睇下有冇口罩
台灣朋友話得返中部/南部有得買

岩岩睇咗幾間都冇，唔打算係到搵

希望過一排會有得買啦

車多真係乞人憎

諗住台南台東睇下囉

可能要好鄉下既先會有

想睇巴打巴黎嗰次遊記

Sor 自膠 巴打加油

樓主今次點唱錢？

直接ATM撳

Day1—下半日

正所謂你唔搵政治，政治都會嚟搵你。

頭先幫我開門個後生仔，知道我係香港人後，就問我關於罷工嘅法律依據。

佢咁問我，我一時都答唔到佢。係我立場，罷工需要乜野法律依據？都罷工仲講咩法律依據？

不過為咗滿足佢，我就同佢講以前香港有集體談判權，不過後尾廢除咗。

俾個方向佢搵下資料咁，佢話唔知要做講座定做咩。不過我都同佢講咗聲多謝for關心香港。

晏晝行去附近剪咗個頭髮，150蚊台幣搞掂，唔知邊度搵，唔會剪到你好型但都唔會剪到你好柒咁。

跟住係逢甲夜市嗰頭搵野食，最後搵咗間食牛肉麵，加埋個魯肉飯食到好飽。

返到青旅實在頂唔順就瞓咗陣，醒返就去攞單車，位置有啲偏僻，搭巴士都搭咗個半鐘有多。

跟住踩十公里返青旅當熱身。

以前踩慣山地車，條粗軚抓地抓得好實，所以個感覺好穩陣。

今次踩公路車，條幼軚好似抓唔實塊地咁，感覺好浮好似隨時跌咁，開頭都有啲唔慣。

不過速度感覺真係快好多，但可能只係我係單車舖踩返落青旅係下坡所造成嘅錯覺。

今日大致係咁，完。

咁細食架 一碗面加飯就飽 我係台灣食完飯過兩個鐘又肚餓

巴打邊間租車 捷安特?

天生係節能減碳型

馬修單車，前面有講

sor 睇漏

Day2

朝早七點起身，沖完涼，踩車去逢甲夜市一帶食早餐。

早餐店個老闆估到我係香港人，問我係咪嚟讀書。

我話環島，跟住佢就問咗我好多行程嘅野，最後佢又問我反送中完咗未，我話因為肺炎所以靜咗啲。

跟住踩返Hostel，返到Hostel突然好眼瞓，頂唔順又瞓咗陣。

瞓到中午起身，踩車去迪卡儂買野。

一踩出去就見到十字路口疑似炒車。

呢度啲迪卡儂成棟建築咁嚟，但入到去賣嘅野款式都唔係特別多，剩係個場大啲。

行咗好耐睇哂有咩需要買。

原本諗住買個蚊帳，但最後搵唔到。

跟住踩返Hostel，坐咗陣出去食個下午茶，再行去隔離家樂福睇下有冇蚊香，最後買咗個掛係到聲稱可以驅蚊嘅東東，希望有用。

今日大致係咁，今晚應該出去食下野，洗下衫，執下野就完。

DAY3—上半日

鬧鐘五點半鐘響。

醒咗之後聽到啲沉重嘅呼吸聲，似係......有人扑野，但我唔敢肯定，因為剩係聽到一把呼吸聲，除此之外聽唔到其他聲音，流水聲呀啪啪聲呀乜都冇。

但呢個呼吸節奏好唔尋常，應該冇人瞓覺會咁呼吸。Anyway，磨咗兩下槍之後，就攞條毛巾去沖涼。

冇記錯尋晚個鬼妹應該係瞓上舖，見到佢個位床簾打開咗，但人就唔見咗，嗯，可能尋晚飲醉瞓錯咗人張床啫。

沖完涼就執野走，Hostel有個毒撚泊咗架電單車係人地門口，結果有個阿叔出嚟大吵大鬧，攞哂鐵枝咁，個毒撚落嚟搬走架車，係咁講對唔住。

係市區走出去好麻煩，車又多又要係咁兜路，搞咗好耐先出到去。

(最唔想遇到嘅情況。）

離開市區就開始見到環島一號線嘅路標，跟住一直踩就得，冇咩懸念。

踩到途中醒起唔記得掛旗，去咗兩間五金鋪搵野掛都搵唔到，跟住買咗份報紙嚟掛住先。後尾係路邊執到枝樹枝，完美。

踩咗啱啱好五十公里有間幾大嘅七仔，就停低抖下先......

未完待續......

DAY3—下半日

因為呢段路真係冇風景可言，所以只係一路踩，冇點影相。

晏晝終於見到個同路人，一樣踩單車環島，俾佢一野就過咗我，跟住我係燈位同佢打招呼先傾計。

廿三歲嘅台灣人，佢都好關心香港狀況，亦對香港人深表同情。佢自己都有參與過太陽花學運。

我好羨慕佢有得選總統，佢亦好慶幸自己有得選總統。

因為佢行李少過我亦踩得快過我，所以我都叫佢照自己速度踩就得，只係大家係7仔休息時傾咗陣計，跟住冇再見過。

不過始終同路，之後都有機會再見到，佢又周圍探朋友所以都唔會特別趕路。

去到嘉義五點零鐘，踩去嘉義公園視察咗環境，可以露宿嘅地方都多，不過真係好多蚊，希望買嗰隻防蚊東東有用。

今日大致係咁，完。

lm
新西人以示支持
樓主萬事小心 保護好自己

DAY4—上半日

4：45，天都未撚光就起身執睡袋。

話說尋晚本身見到嘉義公園入面幾多靚位，係OK坐到8點幾先入翻公園，但個公園都係好撚多人。

搵咗好耐都搵唔到個冇咁多人留意嘅位，唯有去廁所抹下身擦牙先。

最後選擇係棒球場出面嘅斜路打開睡袋瞓。

結果嗰舊防蚊嘅東東都係冇乜作用，係咁俾啲蚊騷擾瞓得好差，而且個公園好多人好嘈，差唔多十一點先靜落嚟。

後尾我搵件衫包住個頭，啲蚊就針唔到我。

凌晨五點幾成個嘉義市區都係冇乜車，暢通無阻咗踩。

離開市區之後有段路好多飛嚟飛去嘅唔知蚊滋定乜春，懷疑食咗幾隻落肚，早知戴咗面巾先踩。

跟住都係一路踩，今日叫做多返少少田園景色冇咁悶。

係後壁火車站附近嘅早餐店食早餐，個老闆娘好細心咁教我點開佢個卷飯嘅包裝。

跟住環島一號線個路牌一路踩，就奶撚咗野啦。

我今日係要踩台南海濱線，好彩發現時嚟得切轉路兜返入去，不過兜入去呢段路塵多車多，一啲都唔好玩。

最後踩返去海濱線，搵間Starbucks幫電話叉下電先......

未完待續......

DAY4—下半日

飲飲下咖啡發覺自己好似柒咗，點解唔夜晚先搵Starbucks慢慢坐，反正夜晚大把時間。

但唔坐都坐咗，算啦，至多咪踩夜車。

充電充到三點半先走，本身諗住係附近搵間牛肉湯食，但間野冇開，就繼續踩，踩踩下就去咗海邊。

跟住唔小心踩過籠，去咗興達觀光漁市嗰邊。

兜返去正路時，經過間專賣炸雞嘅小店，即刻買野食先，五點都嚟仲未食晏。

踩到大湖火車站附近先有餐廳，食個牛肉麵同魯肉飯做晚餐。

跟住就一路夜踩入高雄市區。

之後沿河邊行，有個乜春燈會，好熱鬧。

停低搵路嗰陣聽到有個人同我講香港加油，個心暖一暖。

（唔好食）

最後係光榮碼頭附近搵到個海濱公園幾清靜，可能因為附近仲施緊工，今晚應該係到訓。

Hk express 13號開始取消晒台中航班, 有無諗住點返黎?

唯有到時再諗辦法

，支持

FAY5—上半日

尋晚本嚟以為搵到個好地方瞓，點知有班後生夜麻麻嚟玩，不過後生仔冇害，就由佢繼續瞓。

瞓瞓下俾人叫醒咗，原來呢到有人睇場。點幾鐘執野走，跟住踩咗去附近勞工公園搵張長櫈瞓。

又係一瞓就勁多蚊，後尾攞返舊驅蚊嘅東東出嚟掛，其實都有啲用，起碼掛咗真係少咗蚊，雖然唔係完全冇。

瞓一陣醒一醒咁，瞓到五點起身執野出發。

唔知係瞓得太差身體recover唔到定點，個膝頭好痛，每踩一下都係痛。

因為膝頭太痛嘅關係踩得好慢。

九點幾係間全家停低買咗啲野，跟住伏係枱度瞌咗陣。

十點起身繼續踩。

途中有兩個踩單車嘅叔叔同我講加油，佢哋唔係環島。有時一句加油，真係會俾到力量。

但膝頭仍然痛，仍然踩得好勉強。

不過慢慢踩都已經踩到海岸線。

本身今日諗住踩到台灣最南面再搵地方露宿，但我怕踩落去會以後踩唔到，決定今日去墾丁算，希望搵到間平Hostel recover一下。

打呢篇野時係途中一間全家，未完待續......

樓豬搵到hostel未？

DAY5—下半日

人衰開真係會有條路。

係Family Mart食完野之後打咗去一間Hostel book位，好彩仲有位。

諗住今日撐到墾丁就夠，應該都唔會好辛苦。

膝頭痛我忍。

膝頭痛仲要上坡落坡，我忍。

膝頭痛仲要上坡落坡，跟住風大到吹郁個人，我都忍。

仲有8公里，你先嚟同我爆軚？

好啦，諗住最多咪自己換，又唔係未換過。

拆哂啲行李，攞咗條內軚出嚟，check完入面有冇野吉穿，擺返條新嘅入去，就打氣啦。

打極都打唔入嘅喂？

我完全搞唔清咩狀況，而且呢刻身心都己經差唔多到極限，己經搞咗差唔多成個鐘，五點幾就嚟天黑。

呢刻最理智嘅做法唯有係推車。

一直推，除咗灰之外都冇咩好講，唯有慶幸自己接近市區先爆。

好好彩，推推下竟然有人停車主動話要車我。一個嚟自高雄嘅爸爸，帶住個仔嚟。

呢刻除咗係咁講多謝都唔知講咩。

距離市區仲有四公里多啲，推車估計仲要行個零鐘。

係Hostel放低哂啲野後，攞架車去整，最後發現原來個打氣筒係一個壞咗嘅打氣筒。

結果又洗咗380買個新。

擺返架車返Hostel，先得閒去食野。

食完野，返去沖個涼就瞓。

最後教大家一個能醫百病嘅藥方—威士忌。

睇番自己咁
7年前環過
但skip左蘇花
唔計搵命博踩中橫最難係上壽峠

而家無哂熱情

我明

半年前踩完
巴打行大圈or細？逆走？

細，逆走

細圈你會唔會去埋燈塔

去呀，最南同最東

加油呀巴打👍🏿

巴打 東海岸台11線好靚

正諗住走海岸線

DAY6—上半日

七點半起身刷個牙，係Hostel食埋早餐。

尋日咁搞一搞，打亂哂我個節奏，要重整一下。

最後決定今日只會踩前少少去墾丁沙灘嗰邊抖下。

唔洗趕路終於可以hea下。

話說間Hostel尋日臨時臨急搵，但都幾高汁。

裡面有掛西藏嘅相，可能呢啲就係緣份。

後尾有個台灣攝影師坐咗埋嚟同我傾香港啲野。

都係傾下反送中同武漢肺炎咁。

中午出去食個晏，搵到間咖喱飯都幾好食。

跟住返Hostel坐多陣就執野走。

經過自助洗衣店順便洗埋衫先。

DAY6—下半日

冇諗過只係十公里路都苦不堪言。

我實在低估咗膝頭嘅傷。

我唔係誇張，係真係踩完落車行路會拐下拐下咗嚴重。

係咁嘅傷勢仲要上落坡，跟住仲要大逆風。

老實講，我有啲擔心咁踩落去會造成永久傷患。

真係想直接放棄算......

到墾丁之後住入Hostel，跟住去咗海邊行下影下相。

有個滑浪男正係到同大自然搏鬥。

跟住去食牛扒補充下。

我都唔知點講好，今次孭住「光復香港，時代革命 」八隻字出嚟，係咪真係可以話放棄就放棄。

嗰啲俾警察捉咗嘅手足，無論肉體上定心靈上所受嘅痛苦，相信都唔會俾我少。

嚟緊呢兩日相信會非常艱苦，我希望撐得住......

DAY6—下半日補充

頭先唔記得講。

洗完衫有個叔叔坐咗係出面，跟住問我係咪香港人，對話大概如下：

「香港人嗎？」

「是。」

「環島哦，一定很辛苦啦！」

「是。」

「不過還是可以看到美麗的風景啦！」

「是，這邊海岸線還是挺美麗的。」

「你來觀光還是讀書？」

「只是觀光。」

「光復香港，時代革命喔！我是支持啦！」

「謝謝。」

「路上小心喔！」

「謝謝。」

正，嗰段唔好太走馬看花
慢慢踩 會影到好多靚相

DAY7—上半日

我今次實在高估咗自己嘅狀態，低估咗環島嘅難度。

五點起身沖個涼執野，六點零出發。

首先踩去台灣最南點，一路有啲逆風，朝早踩車會聞到好多草味。

七點幾踩到燈塔附近嘅七仔食早餐。

去到最南點遇到個電單車環島嘅台灣姐姐，傾咗幾句。

跟住一路往北踩，啲路全部都係起起伏伏，好彩啲風未到大得好誇張。

因為膝頭痛只能夠慢慢踩。

踩到海巡署停低去個廁所，有個職員話呢度己經唔俾人休息，剩係可以去下廁所。

去完廁所踩2.5公里到港口吊橋，我發現竟然漏低咗頂頭盔。

竟然犯呢啲低級錯誤！

返想去要爬坡，一諗到就想死。

膽粗粗打去問下職員介唔介意攞頂帽俾我，答案當然係唔得。

唯一踩返上去，結果一來一回又踩多5公里。隻腳己經夠傷，仲要搞啲咁嘅野。

係吊橋附近餐廳坐低食野，開始落大雨，唯有坐下順便等雨停......

踩咗半日都只係踩咗廿幾公里......

DAY7—上半日補充

離開最南點之後就發現條軚係咁漏氣，結果又要停低換，而家兩條後備內胎都係壞，身上冇補軚工具，再爆真係玩完。

DAY7—下半日

真係不如一槍打死我。

個膝頭己經傷咗，仲要不斷上山落山逆風落雨。

踩西藏我都未試過推車，但今日好多次我都膝頭痛到要落車推。

絕望咗好多次，諗住打去租車店家叫救命算，因為點睇我都己經冇可能趕得切十五日租車時間內環到台。

但最後都係諗住踩多陣，跟住又踩多陣。

踩咗好耐先落山到港仔，到咗海邊。

有個後生仔踩電單車過嚟問我有冇需要幫忙，我話唔洗。

跟住佢問我今日要去邊，我話應該踩前少少到旭海。

佢知我係香港人，同我講聲加油就走咗。

跟住有隻黑狗走咗埋嚟，見佢咁得意摸咗佢個頭一下。

佢就係咁跟住我跑，跑到勁遠。

係咁叫佢走都唔肯走，大佬，公路嚟，我好驚你俾車撞死。

跟咗好幾公里先冇再跟嚟。

差唔多天黑岩岩好到旭海溫泉，即刻浸浸先。

我已經形容唔到有幾爽，好似死過返生咁。

跟住有個台北哥哥撩我傾計，佢都係愛好環島分子嚟。

最後打去佢介紹間民宿，開頭話1000包早餐，後尾殺到800。

其實本來就應該800咁上下，我點解知？因為早啲有個婆婆聊我去佢間民宿，開800。

今個大致係咁。

支持師兄！！

我半年之前都喺台灣踩咗幾日，真係好撚過癮，希望你膝頭哥快d好返

DAY8—上半日

五點己經自動彈起身。

沖個涼㩒下電話，等到七點有早餐食。

食完差唔多八點出發就已經係爬坡。

跟住就廿幾公里都係爬坡，一路到壽卡。

但至少今日冇落雨，山入面都冇乜風。

途中遇到兩個一齊環島嘅後生仔，輕鬆爬過我。

過咗壽卡之後就係一路爽落山。

落山之後有間好多嘅七仔，去廁所嗰陣竟然見到隻野狗係尿兜飲水/尿。

因為尋晚己經洗哂啲錢，就去ATM撳錢。

點知撳唔到，我以為呢間先唔得，就去全家ATM，都係唔得，再去埋郵局都唔得。

我以為呢個鎮先唔得，就去下個鎮，又唔得。

最後係大武間七仔上網search一search，原來係要將啲錢擺係張卡第一個戶口先攞到。

跟住終於有錢食飯......

加油巴打！！台灣真係好正，不論人定係景！

DAY8—下半日

我真係戇鳩到無倫，有時我都好憎自己。

係大武七仔寫完上半日後，就繼續往北走。

一路踩咗十一公里到瀧溪先有間全家便利店。

去個廁所再睇下有冇咩買先。

突然發現，咦，我平時揹住個相機袋呢？

啲錢呀護照呀相機呀，最撚貴重嗰啲野係哂個袋到！

醒起係七仔嗰時個袋仲係到，中間冇停低過，咁一定係七仔漏低。

即刻打返去間七仔問下職員見唔見到，好彩搵得返，亦好彩而家網絡咁方便我先咁容易搵到個電話打去問。

問題就嚟，返去成十一公里，來回廿二公里，呢段路話難唔難，話易都唔撚係易，而家膝頭仲要傷撚咗。

好彩搵到就快有班火車返大武，即刻衝去火車站。

係個簡陋到極嘅細站，見冇人買票直接行咗入去。

後尾有個職員唔知係到叫咩我以為叫我，我又好老實咁同佢講咗見唔到人買票直接入嚟。

好彩我同佢講去大武之後，佢叫我去大武補飛。

到大武之後補咗飛，20台幣就搞掂，台灣啲公眾交通真係好平。

行返七仔攞返個袋，仲算放下心頭大石。

但返去瀧溪班車要等到七點半。

唯有係到食埋飯先。

如果要去金崙嘅話，都仲要踩多十公里，即係又要踩夜車。

六點零就行返去買飛等車，月台職員問我去邊，後尾架車到仲提我上車，真係超好人。

到瀧溪，單車絲毫無損，完全冇俾人掂過。

不得不說台灣真係個治安好人民質素越嚟越高嘅地方。而且有民主嘅治安先係真治安。

去車站旁間民宿睇下，諗住可唔可以避免今晚踩夜車，結果竟然成間屋俾人包咗。

佢地叫我去隔離睇下，但隔離嗰啲好似完全冇人咁。

好彩踩去金崙段路都輕鬆，好快踩完，但海岸線都完全冇路燈，有啲危險。

踩夜車入大城市其實完全冇問題，因為從外圍開始己經會好多街燈，但係偏僻啲嘅地方真係要盡量避免踩夜車。

最後都係喺金崙搵咗間民宿，好彩都係600晚算平，環境都幾乾淨又清靜，老闆娘都好好人，仲話返唔到香港嘅話可以嚟佢到打工換宿。

夜晚沖完涼，洗衫晾衫，就咁上下。

屌你老味，日日都咁搞嘅話真係唔洗驚冇野寫。

加油 巴打

你膝頭似發炎，買消炎藥膏擦，休息番2-3日就冇事，如果唔係你有排搞呀

DAY9

今日瞓到六點起身。

沖完涼出咗去附近食早餐，返到民宿老闆娘又叫我食早餐，尋晚問佢包唔包早餐嗰時又話唔包，正一傲驕歐巴桑。

原來尋晚仲有個踩單車環島台灣女仔住係到，傾咗陣計後佢問我一唔一齊踩一段去台東，不過佢踩得好慢。

反正我傷膝又唔趕路，就話冇所謂。但其實最後都冇乜點一齊踩過，不過後尾係台東又撞返。

我亦發現咗佢踩得慢嘅原因，原來佢架車壞咗換唔到齒盤，佢一直用大齒盤嚟踩。

用大齒盤都踩都踩到上壽卡就唔係慢啦！都己經有潛質成為台灣李慧詩啦好冇！

Anyway，佢帶我去食咗個晏之後再一齊去整車，我其實只係買條後備內胎，就分道揚鑣。

我以為一條後備內胎應該夠我到花蓮，踩到小野柳停低欣賞下海岸線嘅風景，正諗住繼續踩，前軚就爆撚咗，屌你老味！

換一換，搞完己經三點幾，呢個時候我有兩個選擇：

A：繼續踩可能唔會再爆，或者前面重有單車舖，只係我用Google search唔到，但萬一爆咗就玩完。

B：踩八公里返台東買多兩條後備軚，瞓一晚再等聽日出發。

最後我揀咗B，因為我真係唔想出現半路要搵車求救呢種咁無助嘅狀況。

踩到返台東李慧詩己經搭火車離開咗台東，佢話過冇裝備踩雨天，而且最後佢架車整唔到。

雖然我懷疑只係我哋揀間單車舖個師傅唔夠專業。

Anyway，搵咗Hostel之後，買野沖涼食野。

我亦確定咗本身返香港班機己經取消咗，所以決定只踩到台北再睇下訂唔訂到機票返香港。

大致係咁，好攰，係時候瞓。

得閒搵下，唔該你

DAY10—上半日

六點起身，㩒咗陣電話先去沖涼，跟住出去食早餐。

一早己經烏雲密佈兼落微雨。

天氣差連個人精神都好似差啲咁，一直拖到九點先出發。

出發就己經落雨。

踩返去尋日換軚嗰度，今日得返零零丁丁幾個遊客。

一路踩到東河，路邊有間賣包嘅店，見有啲日本人係到排緊隊買，我都去食啲野先。

啲日本人食到係咁oishii, oishii咁，雖然真係幾好食。

跟住去到吊橋影相，過咗河有個休息區，如果冇落雨都幾適合露宿。

跟住一路踩到成功鎮再食晏，臨入市區有陣雨勁大。

未完待續......

好正 諗住9月去環 加油巴打

單車環島好正好熱血
膝頭好返d 未?

好正，加油巴打！

DAY10—下半日

今日啲路其實都係起起伏伏。

好彩嘅係雖然落雨，但踩到晏晝有啲順風。

講返樣野，話說我踩單車一路都有個習慣，就係用腳底踩車。

我知呢個唔係正確踩法，但係有段故的。

話說當年踩去法國，我著對波鞋就出門。

踩到貴州要爬山之後，唔知點解腳底就痛，跟住換咗對行山鞋踩，都係痛。

最後我轉用腳底踩就冇再痛，不過變咗膝頭痛，但後尾膝頭都冇再痛，一路踩到法國都冇事。

可能因為著行山鞋踩，所以卸咗啲力，膝頭就冇乜野，我都唔知。

Anyway，今日我改咗呢個踩法國時留低嘅習慣，轉返腳尖踩，膝頭受嘅力少咗，就冇咁痛。

晏晝都係踩下抖下踩下抖下咁，冇咩特別。

話說點解揀踩台11，係因為以前踩去法國剩係踩內陸，只係見過湖，冇見過海。

係石雨傘有班叔叔嬸嬸叫我幫佢哋影相，知道我係香港人後叫我唔好返香港，留係台灣。

其實我都想，不過我唔係攞工作簽證，如果有飛機我都係要返香港。

踩到長濱最後都係搵間民宿住，因為今晚應該都落雨。

除咗落雨我仲忽略咗個問題，台灣濕度咁高，根本就唔係一個適合話露宿就露宿嘅地方。

我認為造成我膝頭痛嘅其中一個原因就係濕氣。

去到間民宿嘅時候見到兩個好hippie嘅女仔，然後入面乜燈都冇開，嗰刻有啲驚中伏。

好彩後尾開咗燈間民宿感覺都幾舒適，而且啲裝修都好有個人風格。

今日大致係咁。

我前幾日台灣返黎 今次一Ｄ都唔爽戴住口罩去咁遠又有Ｄ煩 又食小左好多野廢事係咁除口罩係夜晚買左好多外賣返酒店食先開心ＤＢＴＷ 巴打有冇睇到機票返唔返到黎

加油巴打

btw:勁想移民台灣

樓主當年踩去巴黎有無遊記share 好想睇

btw, 你踩過去巴黎 又踩過西藏 兩個個難度都好高。。。。 相反環台咁易但反而你好似犯唔少低級失誤咁。。。 久疏戰陣？

樓主頂埋佢呀 中途走左會遺憾

樓主 加油

因為真係太耐冇踢，不復當年勇啦。

而且踩長途你有好多時間適應同調整，我本身都唔係踩得特別快嗰啲。

今次環島準備得都有啲怱忙。

踩巴黎個blog係頂樓有share。

DAY11

今日都係六點起身，六點半先慢慢落床沖涼。

七點幾踩返出市集食早餐，食完返民宿執野，八點幾出發。

今日天氣好好冇落雨，偶然有啲小逆風但影響唔大。

都係踩下抖下咁，算係踩得好順利，係近花蓮之後有座山要爬辛苦啲，除此之外冇乜野。

入到花蓮市區先落細雨。

搵間Hostel住之後沖個涼就出去食晚飯。

附近有間窯烤PIZZA幾抵食，叫咗個220蚊八吋厚批。

跟住攞衫出去洗，洗衫期間就順便寫埋呢篇野。

今晚可能會搵個地方飲兩杯掛。

Anyway，我應該會踩埋蘇花，希望唔好死。

蘇花有四座山 如點樓主膝頭唔得
中間南澳可以停一下
蘇花甘過壽峠我果時順時針踩
喺南澳農場露過營

就係諗住南澳休一晚再踩

樓主加油
巴黎西藏都踩過 真男人
我兩年前細環過台 到依家都好回味

DAY12

尋晚去飲咗杯酒，所以遲咗起身。

其實今趟旅程己經超哂支，不過支可以超，野唔可以做少，所以點都踩埋條蘇花佢。

7點先起身，沖個涼去食早餐，再返Hostel執野出發。

8點45左右出發，都冇遲好多。

因為打算蘇花分兩日踩，所以行程都唔係好趕。

最正係出發時有藍天有太陽，本身天氣預告呢幾日會落雨。

有好天氣，己經要感恩。

踩到新城再食啲野先，因為過咗呢度有排先有補給。

試咗間港式燒味店都幾好食，而且呢度有得揀菜，成碟野望落健康好多，係香港食燒味真係搵條菜都難。

入到蘇花公路車流量真係好大，我完全明點解好多人都會skip呢段。

因為咁多車係你隔離駛過，嗰種辛苦真係唔係辛苦咁簡單。

不過呢段路風景真係好靚。

而且我好好彩，新蘇花公路—蘇花改，就係冇幾耐之前開通咗，分流咗啲車輛，所以舊蘇花公路嘅車輛己經少好多。

但都仲係有好多大型車輛行駛，正確嚟講而家行呢條路嘅大部份都係大型車輛，啲私家車己經好少行呢邊。

大概踩到兩點幾，爬今日最後一座山嗰陣，見到前面有個應該都係環島嘅台灣人。

我問佢諗住今日到邊，佢話到宜蘭。

其實要踩係踩到，不過應該踩到天黑，而且個天己經好似想落雨咁。

不過我都係好順口咁答佢，應該得嘅。

到南澳之後搵咗兩間民宿都冇開，本身仲擔心今晚一係露宿一係捱貴房。

去到搵第三間嗰陣，咁啱有兩條鬼佬又係去搵地方住。

本身老細話佢哋兩個一間房就1000晚，佢哋唔制。

我見咁好機會就問老細可唔可以三個人share間房再平啲，就有間1400蚊三個人。

跟住再講講下原來老細遠少少有個地方有床位，仲整緊本身未開放，可以俾我哋住300一晚。

嗰邊係舊屋改造，有另一個老闆娘，話間屋己經有百年歷史。

因為我哋係第一批客人，仲送橙汁我哋飲，仲有牛角飽。

舊屋附近係漁港，好似係日本動畫成日見到嗰啲咁。

去完漁港踩返市區食啲野，入嚟嗰陣睇中間炸雞店，結果兩條鬼佬己經食緊，傾咗幾句原來係exchange student嚟。

食完野返舊屋抖，聽日如無意外就到宜蘭，呢個地方我都期待咗好耐，會係到再抖一日行下。

威士忌好似真係可以消炎，唔係講笑。

個燒味睇相好瘦下

同埋都幾細舊，但都算好食，勝在多菜。

好奇問下其實你而家有冇番工？ 點解可以離開咁多日

而家冇

留名睇今日完蘇花 去羅東定宜羅

樓主踩埋佢啦

玩夜咗少少未出文啫

環島真係留下 回味既回憶

DAY13

今日其實六點己經醒咗一醒，不過又瞓多陣，因為醒咗己經聽到出面橫風橫雨。

真係唔係好想出發，不過拖到七點都係去咗沖涼先。

兩個鬼仔遲過我起身仲早過我走。

大概八點半執好哂野再踩返出市區食早餐。

話說台灣啲早餐好多都又平又好食。

所以我每日最期待嘅其中一件事就係食早餐。

今日杯奶茶上面個公仔竟然咁啱就係我個星座。

食完野九點幾出發。

跟住就開始爬山，播住榮光爬山好似特別有能量咁。

十點幾就到東澳，爬山落山只係花咗個零鐘。

雨勢有啲大，就去全家飲碗湯避下雨，跟住換返條防水褲先出發。

跟住又係一路爬山，其實今日爬山一路都有落雨，間中有強風，不過換咗姿勢踩之後，膝頭己經冇乜痛，所以狀態好好多，而且蘇花分兩日踩其實唔太辛苦。

今日呢兩座山感覺上比尋日難度低少少

每次落山都覺得自己係揸緊電單車，加上個碼錶壞咗之後就冇刻意控制速度，落山落得比平時放。

不過今日天雨路滑都唔敢落太快。

十二點幾己經到蘇澳，跟住向羅東鎮踩，係嗰度有間好好玩嘅Hostel。

因為有啲逆風踩過去都踩得比較慢。

踩入羅東鎮嗰陣就覺得呢度應該受日治時期影響比較深，有少少去咗日本嘅感覺。

兩點半左右到Hostel，冇book到但好彩仲有床位。

碌架床有三層高，我毫不猶豫咁揀咗最頂瞓。

呢間Hostel有幾間房，每間都好有特色。

擺低啲野後係大廳坐咗陣，佢哋播緊套講台灣社會運動嘅紀錄片。

呢間Hostel個counter都有貼光復香港嘅海報。

坐坐下沖埋涼都就嚟六點。

本身諗住係附近搵野食，點知睇啱嗰兩間，一間冇開，另一間要排隊，最後我決定搭車去礁溪先食。

坐區間車又有少少去咗日本嘅感覺。

夜晚都幾凍下，台灣啲濕凍同香港有得fight。咁嘅天氣，好適合去浸個溫泉。

其實呢度幾個池啲池水感覺都有啲污穢，如果唔受得真係唔好嚟呢啲公眾溫泉浸。

揀咗個相對乾淨嘅池嚟浸，呢個池不斷有水流走，似乎乾淨啲，不過因為呢邊有啲黑我都睇唔清楚。

好彩呢度有沐浴露同洗髮水俾你沖身，浸完咗洗返乾淨個身都冇乜野。

浸完就搭車返Hostel抖，聽日繼續宜蘭一日遊。

咁夠薑係台灣浸大眾池樓主good luck

鬼叫你窮......為咗個膝頭哥好啲都要浸一浸

加油，追晒你啲post

DAY14

瞓到七點先起身，㩒陣電話先慢慢爬落床。

出去食個早餐，再搭區間車去宜蘭站，然後轉巴士去今日嘅目的地—Kavalan酒廠。

因為呢度啲區間車同巴士班次都唔係好密，所以花唔少時間等車。

不過都冇所謂，反正而家有的是時間，我都冇咩其他特別景點想去，冇必要趕頭趕命，平時係香港仲趕唔夠咩。

去到酒廠啱啱好中午。

酒廠嘅範圍好大，但其實要參觀嘅部份好細，好快就睇完，主要都係睇下個製作流程，都係長知識，如果你鍾意飲酒嘅話就會覺得幾有趣。

本來應該有個俾錢可以試唔同酒嘅部份，但今日好似冇咗，剩返免費試隻經典單一麥芽。

跟住冇咩做上咗二樓咖啡館食個lunch先，300蚊，價錢偏貴，而且得罪講句，連好食都講唔上。

係勝在呢度個景靚，望到成個酒廠，而且唔多人係到食幾靜，同埋坐得幾舒服，好適合係到hea。

坐下坐下就坐到三點幾，落去買咗三支50ml嘅試管酒帶返香港。

4點幾搭巴士返去，轉區間車嗰陣唔小心miss咗班，又等多廿幾分鐘。

返到Hostel，突然發覺大廳好熱鬧，有班叔叔嬸嬸係到開P。

今日要轉間房，不過都好，可以試下唔同房。

沖個涼hea陣，再用Hostel部洗衣機洗衫。

跟住行出去食個M記。

台灣M記係台資，可以冇罪疚感咁放心食。

返到房，同房有個打工換宿嘅台灣女仔，傾咗幾句計。

剩返最後兩日就踩完，又要返香港面對現實。

本身打算5,6月環島,唔知到時解封關口未

樓主買到機票返去未

啱啱訂咗

邊間 幾錢 幾時返

樓主有無縮短到行程？ 定係都係完成成個大圈？

台北到台中呢段踩唔到，其他都完成咗。

好中意台灣, 想單車環台一次 ...
但我本身唔係踩開車, 只係有做開運動, 平時每星期都會跑下步...
洗唔洗練下先去?? 假多諗住環2星期... 打算SKIP 蘇花

咁本身個終點係????

台中，係台中出發

不過呢段路應該都冇乜嘢睇，

所以都冇咩遺憾

icic, 所以你呢家踩埋返台北就完？

係呀，聽日就完

好，加油

DAY15

尋晚間房啲人有啲嘈，所以瞓得唔太好。

七點左右起身沖涼，出去附近買早餐，攞返Hostel食，食完之後執野走。

八點幾出發。

今日基本上就係不停踩，連休息少咗。

天氣麻麻，成日烏雲，而且比前幾日凍咗好多。

中午都冇咩胃口，係全家買碗粥嚟食就算。

晏晝咁啱踩到個休息站，咁啱後軚就爆咗。

最慘嘅係，個快拆好撚實，完全拆唔開。

結果搞咗好耐，最後執咗舊磚扑鬆佢先拆到。

又搞咗個幾鐘。

踩到台灣最東面，燈塔係山上面，唔知點上去，都冇時間上去睇，就繼續踩。

今日嘅目的地係瑞芳，踩到呢到有兩條路可以揀，一條係海岸線，一條係山路。

最後我都係揀山路，因為今日風有啲大，萬一遇到逆風又係煩，爬山起碼一定有落山，時間唔會差太遠，山入面應該少啲風。

條路其實整體上都算輕鬆，唯獨去貓村前嗰座山真係唔係人咁品，個坡度完全唔係俾人踩單車。

仲諗住呢邊啲山唔會高得去邊，真係完全誤判。

話說以前backpack嚟十分呢邊玩，結果冇時間去貓村，一直有啲遺憾。

今次條路咁啱經貓村，就嚟睇下喵。

（踩你嘅單車啦愚蠢嘅人類。）

跟住踩多幾公里就到瑞芳，五點幾接近六點到，啱啱好。

求其搵咗間Hostel住，跟住出去食野。

食完時間尚早，去老街搵咗間咖啡店坐下，裝修好溫暖，老闆娘好健談，感覺好似一個日本女演員，深夜食堂入面其中一個女食客。

聽日踩四十幾公里就完咗呢次環島，應該唔會有咩意外掛。

有做開運動應該問題不大，踩細圈兩個星期夠嘅。

最重要係學咗換內軚先，因為爆軚呢啲有時真係避唔到。

東部啲路起伏比較大，要有心理準備。

我是唔是識你？
我有朋友又係7年前香港踩去巴黎

你點識個朋友㗎

網上識，約過佢出嚟傾同食晚飯
英文名：J字頭？

DAY16—環島結束

今日瞓到七點幾先慢慢落床，去沖涼，再行出去食個早餐，然後返Hostel執野。

九點零鐘先出發。

今日天氣好好，藍天白雲，有太陽，好似好耐都冇見過咁好天，除咗開頭踩嗰兩三日。

今日嘅路段非常輕鬆，輕輕鬆鬆踩入台北市區。

到市區之後沿住河邊嘅單車徑踩，就可以踩到位於士林區嘅租單車店。

我個背囊用垃圾袋包實哂一直放係貨架到，我將自己啲野搬返入個背囊度，老闆娘大概點算下啲裝備就搞掂。

最後都係講聲支持我哋，同埋小心身體，就再見。

------------------------------------------------------

雖然只係短短十幾日，比起踩去巴黎真係唔算啲乜嘢。

但都好似經歷咗好多野咁，由一開始自信滿滿咁日踩一百公里，再夜晚露宿。

去到膝頭痛，踩得慢又絕望，到再慢慢調整返過嚟，然後重拾自信再踩埋蘇花。

雖然到最後冇辦法完整咁踩一圈，但都己經無憾。

如果當初係南面放棄咗，就睇唔到後面蘇花嘅風景。

係最後河邊嘅嗰段路，我一直播住呢隻歌：

「從不知天高與地厚 漸學會很多困憂
也試過制度和自由
也許不再沒有 又或者不想再追究
我發覺這地球原來很大
但靈魂已經敗壞

如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點附和
假使可以全沒隔阻
可以代表我
可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠

從相簿中跟我又再會面 輕翻起每一片
十八歲再度浮面前
也許一切在變 又或者始終沒打算
我與我分開已很遠 很遠
在浪潮兜兜轉轉

如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點附和
假使可以全沒隔阻
可以代表我
可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠

如用這歌 可以代表我
幫我為你加一點附和
假使可以全沒隔阻
可以代表我
可以伴你不管福或禍
這樣已是很足夠

這樣已是很足夠」

最後，

「光復香港，時代革命。」

-------------------完---------------

咁我應該估到你係邊個

相認
本來我打算3月尾嚟台灣環島，𠵱家台灣禁咗等緊解禁即買機票過嚟

應該有排等

享受下台灣之旅

享受完，玩多日就要返香港

好同意，之前環島每日最期待嘅其中一件事都係食早餐。

每日都要食蛋餅

後篇

還咗架車之後其實已經冇咩搞，係台北都冇特別想做嘅野。

當晚住間平價Hostel，330一晚，太空艙咁，入去就預左剩係瞓。

夜晚去咗華山1914望望，跟住係附近食埋飯。

然後去咗誠品敦南店搵本書—音樂使人自由

之前去過尖沙咀誠品搵唔到，銅鑼灣有冇就唔知。

睇咗陣先返Hostel。

第二日執完野之後去咗洗衣店洗衫，跟住去北投浸溫泉。

又係浸廉價大眾池，晏晝冇乜人浸，仲有幾個日本後生仔係到浸。

而且呢度池水都算乾淨，不過今次浸咗十幾分鐘就走。

可能因為冇踩車，或者天氣唔係特別凍，冇乜特別想浸嘅感覺。

反而覺得浸到有啲攰。

附近有間圖書館都幾靚，入去望下坐咗陣。

以前睇啲人搭夜機慳錢會去誠品過夜，唔知痴咗邊條線我又諗住去誠品過夜。

有個儲物櫃20NT放三個鐘咁上下，我就將啲行李擺入去(背囊同睡袋)。

出去食飯嗰陣都唔洗揹咁多野。

睇書睇到十二點到，我係二樓電梯大堂瞌咗陣，結果有個食蕉埋嚟叫我唔好係到瞓，或者去樓下都瞓得。

樓下確實一早已經有兩三個友仔係到霸咗位。

跟住我揹埋啲野出去食飯，順便去附近啲公園睇下有冇地方岩瞓。

不過台北夜晚實在太多人，最後都係返誠品睇書。

當然太攰睇睇下都係瞌著咗，但本書都睇咗三分一有多。

天光出去全家買罐野飲，又伏係張枱度瞌咗陣。

太眼瞓連食野都冇咩胃口。

返去誠品攞返啲行李，然後去國父紀念館嗰頭坐咗陣。

我仲諗幾年冇嚟點解好似唔同咗咁，後尾睇返先知我之前去嗰個係中正記念館。

跟住就去台北車站買啲手信先，然後搭機場捷運。

入到機場先十點零鐘，真係早過頭，班機夜晚七點幾。

瞌咗陣之後，起身有個姐姐同我做關於台灣旅遊嘅問卷，然後送咗條頭巾俾我。

諗住最後唔想洗錢，最後都要攞多400TWD出嚟醫肚。

食完野又坐下，跟住去搞登機，然後周圍睇下仲有咩手信可以買。

一路等到七點上機，第一次坐架飛機咁少人，應該連一半人都冇。

我坐窗邊位，隔離都係冇人，自己坐哂，好舒服。

有其他乘客著埋雨衣上機，真係諗得周到。

然後我嘅旅程亦就咁結束。

BTW，最尾兩日真係懶到相都冇影，剩係影咗影華山文創區同本書。
---------------------------------------------------------------

公開返超支部份俾大家做旅費參考:

超支洗費+手信=31XXHKD

回程機票=12XXHKD

總支出=機票7XX+租單車15XX+露營用品6XX+每日洗費同其他雜費21XX+超支洗費同手信31XX+回程機票12XX=約92XX港元

------------------------------------------------------------------------

最後，雖然佢咃唔會睇到，但好感謝路上幫過我嘅熱心台灣人。